Netflix優酷土豆購版權 2018日動漫外銷9948億日元

據2018年12月東京都內發布的日本《動漫產業報告2018》，2017年日本動漫產業，包括電影、電影、周邊商品及音樂等，市場規模達2.1527萬億日元（約1544億港元），而海外銷售額達9948億日元（約713億港元）。
美國主要的視頻公司如Netflix、亞馬遜正擴大業務，購買日本的動漫，如《紫羅蘭永恆花園》，及與日本公司共同開發新的動漫作品。另外，曾有大量日動漫盜版的中國，如阿里巴巴旗下的優酷土豆、bilibili，亦自2013年起購買版權，成日本動漫收入的渠道。
據日經新聞網報道，受中美視頻網站的推動，及日本國內銷售持續減少，預計2018年日本動漫在海外及國內的銷售額將會逆轉，海外銷售額多於國內。

日本經濟也靠黨

龜蛇 ： 動漫是夕陽工業嗎?
咁多新番做爛市
動漫從業員連最低工資都拎唔到

大陸都識支持正版 買版權 反觀香港 用本土之名 ebb睇老翻 仲沾沾自喜

的確
一個仙都冇比係度嫌三嫌四
大條道理睇老翻

人地大陸就真係 推廣動漫 振興日本

有西用
原畫仲收緊百零萬yen一年

就好似hollywood
有強國資金就會變質

日本仔唔洗奶共

中國毒撚追住動漫黎奶

Netflix 連火影都好似唔齊

繼續奴役/失業